今次系我第一次開post，亦都相信好可能系最尾一個

要來的終歸要來，國安法公佈的一天，是傷感最重的一日。

還記得大概2年前，為左睇隱藏內容而註冊左連登ac。由最初每月一次，上連登搵資訊、搵心得，買電腦要點揀好，揀咩科會有出路，買耳機應該預幾多budget好，又或者睇下連登笑話，期待著有新意的答案，得到的卻總是李斯。現實中毒毒的我，沒有朋友，唯一可依賴的就只有我的電話。在感情台上，每每看到尋偶失敗的帖子，每篇就如我現實的寫照。連登對我黎講，就系一個俾我圍爐取暖嘅地方，縱使沒有參與討論，看著也總是好的。直至一年前，連登給我的印象不同了。

曾妄想自己是天之驕子，認為連登只不過是一個瘋人瘋語的地方，根本不肖去留意。到後來慢慢認清事實，才發現自己已成了他人眼中不折不扣的失敗者，才逐步步入連登的圈子。一年前，仍沉醉於吃喝玩樂的我，偶爾亦會返深圳玩，感慨中國的發展一日千里，讚嘆祖國的壯麗山河。六月起，反送中三個字傳入了我耳中，自小對政治不聞不問，一竅不通，又長於紅藍家庭，反送中對我黎講，實在是事不關己。所幸身邊同學一直把這事緊掛咀邊，讓我不知不覺間，對事件的真相起了興趣。由TVB的新聞，NOW同港台的新聞，網台新聞，網上評論、片段，連登，ig，逐步在更多方面睇到事件的始末。我動搖了。

六月以來的路，有幸能與各同路人走過。我付出過淚水、汗水，卻不包括血。對守護香港，每人願意付出的抗拒成本都不同，有的願以生命作代價，而我只會在有選擇的情況下支持黃店。國安法的頒佈，令我重新審視呢個問題。國安法的到來，我第一個反應 : 移民。身邊的人如是，網上搜尋結果亦如是。有能力的會選擇澳紐，冇能力的會視台灣為最後生機，而我是後者。

願意付出多少是與你對香港的愛掛鉤。我很愛很愛香港，但為何我不願意付出? 我仔細一想，我是在愛香港的甚麼。樓，要跟家人擠擁狹窄的籠子非我所愛。書，填鴨式的教育折磨了我一生。朋友，只有孤獨的我。未來，留下給我的只要黑暗與奴隸工作。究竟我是在愛香港的甚麼?雙層巴士的窗邊，繁華商場的華麗，於我而言，也沒那麼重要。那麼使我愛香港的究竟是甚麼?

回憶，是我對香港輝煌的回憶。雖生於90年代，許多經典沒有親眼見證過，但卻以一種方式傳承下來，廣東話。香港輝煌年代的歌，電影，電視劇我都有睇，TVB更是每晚的必備節目。可惜的是，即使我們留在香港，光輝亦不復再現。而我地唯一可以做的是，把守廣東話作為香港母語，教育語言的地位，雖然這也只是我心中的妄想。

今次開post是希望得到鼓勵，支持，唔希望謾罵、仇恨、分化會成為留言，亦請各位高投貴手，唔好騎劫我個post，變成推活動或文宣之地。我希望大家可以留低你地鼓勵的說話，最好每人唔同，為同路人，為香港打氣。

我地每人都是一片樹葉，只要做好光合作用，大樹就會重新生長，重新茂盛
quote from concert 明的會明

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請推post及分享給身邊黃絲朋友

聽日, 港島, 巴士站
熟港島巴士線既人快D俾個number同總站位置